《PD48》效應 AKB48新曲獲海外粉絲關注

AKB48即將推出的第54張單曲《NO WAY MAN》，今（26）日公開官方MV。由於參與該作的成員有8位是人氣選秀節目《PRODUCE 48》的明星，因此吸引了眾多的海外粉絲關注，日本粉絲在網路留言寫道：「這裡有日本人嗎？全都是外國人！」

《NO WAY MAN》除了總選舉四度封后的指原莉乃、AKB48一期生人氣成員柏木由紀及AKB48的横山由依參與外，今年參與《PRODUCE 48》並進入Top20決選的宮脇咲良、宮崎美穂、竹内美宥、白間美瑠、矢吹奈子、下尾美羽（下尾みう）、本田仁美及高橋朱里，全數獲選為第54張單曲《NO WAY MAN》的成員。

由於於選秀最後脫穎而出、獲選為「IZ*ONE」成員的AKB48集團成員僅有宮脇咲良、矢吹奈子及本田仁美，因此未能獲選但於選秀中累積了高人氣的宮崎美穂、竹内美宥、白間美瑠、下尾美羽及高橋朱里，也特別受到《PRODUCE 48》的粉絲關注。

今日《NO WAY MAN》的官方MV在YouTube公開13小時內已累計超過70萬次觀看。不僅如此，留言區更罕見的出現「英文等外文留言比日文留言多」的現象。過去AKB48集團旗下女團的粉絲，主要由日本國內粉絲組成，然而本次因《PRODUCE 48》效應影響，新曲在海外粉絲中的討論度明顯比過去高。

對此，有日本粉絲於該曲MV的留言區寫道：「全都是外文留言啊，幾乎快找不到日本人！沒想到《PRODUCE 48》影響如此之大，好驚人！」「留言區有各種語言，我完全看不懂～真不愧是活躍於世界的偶像啊！」

今日《NO WAY MAN》的官方MV在YouTube公開13小時內已累計超過70萬次觀看。不僅如此，留言區更罕見的出現「英文等外文留言比日文留言多」的現象。過去AKB48集團旗下女團的粉絲，主要由日本國內粉絲組成，然而本次因《PRODUCE 48》效應影響，新曲在海外粉絲中的討論度明顯比過去高。

對此，有日本粉絲於該曲MV的留言區寫道：「全都是外文留言啊，幾乎快找不到日本人！沒想到《PRODUCE 48》影響如此之大，好驚人！」「留言區有各種語言，我完全看不懂～真不愧是活躍於世界的偶像啊！」

日本妹又食又拎

成首歌好撚7

我究竟睇咗啲乜嘢

izone新歌屌打

係我唔識日本IDOL文化定點

出左先出黎吠好冇

我睇唔透了

似乎秋元康想整死AKB48

佢講過AKB48已完成歷史任務

睇到眼花
佢地幾時先跳得齊

AKB呢D過氣團 WFC啦

akb=過氣

AKB過氣
咁如果睇日本女團要睇咩

blackpink

欅坂46

akb48收皮啦
twice實力屌打佢地啦

連個名都未識讀

對住AKB
TWICE都變刀群舞

收聲啦 點諗都係twice

村姑 vs 基因改造雞

冇可能齊，d人換黎換去點會齊

我都係pd48先會睇日本妹

正
要不是有sakura izone完蛋了

奶木板